أرقام مرعبة لوفيات جلطات الرئة في العالم
 أكد عالم مصري أن جلطات الساقين ينتج عنها الإصابة بجلطات الرئة والتي تعد من أهم أسباب الوفيات في العالم مشيرا إلى عدد مهول للمصابين بهذا المرض الذين فارقوا الحياة وتصيب هذه الجلطات أكثر من ملايين مريض سنويا وتسجل سنويا ألف وفاة بمعدل وفاة يوميا نتيجة جلطات الرئة وفي مؤتمر صحفي عقد الخميس نوفمبر تشرين الثاني قال الدكتور عادل الأتربى أستاذ أمراض القلب بطب عين شمس رئيس الجمعية المصرية لأمراض القلب قال إن الدراسات والأبحاث تتجه إلى ايجاد طرق الوقاية من الجلطات وفى نفس الوقت الطرق الحديثة للعلاج سواء من حيث نوعية العلاج أو مدته وأضاف أن من جلطات الرئة تحدث داخل المستشفيات وتعد عمليات العظام من أهم اسباب حدوث جلطات الرئة يليها كبار السن والعمليات الكبرى التى تستدعى عدم حركة المريض لأكثر من أيام  اليوم السابع